後民主社會仲有咩可以重大進步

即係美國北歐西歐日本咁，民主已有，但依然問題多多。放眼人類咁睇，仲可以點再上一層，未到呢個層次的地方就免談啦

先進民主國家嘅工業同農業生產力好似完全滿足曬人類需求，只係分配上有問題，所以依然好多窮人

其實挪威底層生活有無尊嚴？

日本仔大把月光，租唔起樓，永遠單身，食物好撚貴，幾乎滿足唔到食慾，想食多兩個橙都唔得呀屌

美國醫療霸權，睇醫生會破產，警察又霸權，無生命保障，大把人瞓下水道偷呃拐騙

“Democracy is the worst form of government, except for all the others.”

但依家係先肯定民主再討論，係其於最發達的地區再討論。

你講民主咪拉返落中國東南亞lv囉，返返正題先好嗎

唔知算唔算得上進步
但無條件基本收入姑且算其中一樣

美國就大把野講嘅
敎育資源分配/學區制/大學學費/醫療/窮人地區嘅治安

贊同，andrew yang

與其話係民主問題，其實樓主所講嘅更加似係資本主義問題

政治既本質就係利益既分配
民主既社會面對資本主義產生既貧富不均現象
我地應該關心
點樣做大個餅令更多人受益
點樣讓勤奮既窮人向上流動
點樣達致一個更公義社會
我覺得會係著眼點